{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026294",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "행안산"
    },
    "text": "幸安山 (행안산)\\n\n全羅北道扶安郡\\n\n全羅北道扶安郡に位置する幸安山は高度104mの山だ。 過去、倭敵が府嶺に侵入して幸安山に登った時、ピョン·アンリョルと軍隊がここで撃破されたと『高麗史』に記録されている。 そして『新増東国輿地勝覧』や『東国輿地』には、幸安山が南9里または10里に位置すると記録されている。 だが、『韓国地名総覧』ではこの山を高城山と紹介するが、これは他の記録と一致しない。 新増東国輿地勝覧や東国輿地の記録を見ると、幸安山の位置と関連のある扶安邑治の西側の高城山に関する記録だ。 また、『戸口総帥』では幸安里という洞里名と幸安山の関連性に言及している。 これを土台に幸安山は高城山とは別の山として知ることができる。 1914年基準で幸安面南側は朝鮮時代の南上面として知られており、幸安里は鎮東里に含まれていたという。 新旧対照には鎮東里を含む幸安面の東里統廃合の際に幸安里という地名が確認されないが、旧韓国行政区域一覧では南上面の幸安里が確認される。 また、『朝鮮地形図』には杏安里の名前が杏山里に変更されたことが見られる。 杏山里の裏には扶寧面との境界に詩魚山という名前の新しい山が登場しているが、これは朝鮮時代の南上面杏安里の杏安山と見ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "幸安山はどこに位置していますか？",
            "answer": "幸安山は全羅北道扶安郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "幸安山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "幸安山の高度は104メートルです。"
        },
        {
            "question": "過去に幸安山で何が起こりましたか？",
            "answer": "過去、倭敵が府嶺に侵入して幸安山に登った時、ピョン·アンリョルと軍隊がここで撃破されました。"
        },
        {
            "question": "幸安山の他の名前はありますか？",
            "answer": "『韓国地名総覧』ではこの山を高城山と紹介していますが、他の記録と一致しません。"
        },
        {
            "question": "幸安山の周辺にはどのような地名がありますか？",
            "answer": "幸安山の周辺には扶安邑治の西側の高城山や幸安里が関連しています。"
        },
        {
            "question": "幸安山は他の山とどのように区別されますか？",
            "answer": "幸安山は高城山とは別の山として知られています。"
        },
        {
            "question": "幸安山の地名の変遷について教えてください。",
            "answer": "幸安面南側は朝鮮時代の南上面として知られ、幸安里は鎮東里に含まれていました。"
        },
        {
            "question": "幸安山周辺の地名にはどのような変更がありましたか？",
            "answer": "幸安面の東里統廃合の際に幸安里の地名は確認されませんでしたが、旧韓国行政区域一覧では南上面の幸安里が確認されています。"
        },
        {
            "question": "幸安山周辺にある他の山はありますか？",
            "answer": "幸安山の裏には扶寧面との境界に詩魚山という名前の新しい山が登場しています。"
        },
        {
            "question": "幸安山の変更された地名について教えてください。",
            "answer": "『朝鮮地形図』によれば、杏安里の名前が杏山里に変更されたことが確認されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 398
    }
}